\section{Conclusion: organisation du projet}
\label{sec:project-organization}

Maintenant que l'algorithme et les principes du \emph{Seam Carving} sont bien compris par l'équipe, nous allons tout au long du semestre prochain appliquer la théorie apprise.

Le but de notre projet est de réussir au minimum une implémentation du \emph{Seam Carving} et pouvoir l'appliquer sur des images.

Plusieurs objectifs plus poussés à atteindre sont les suivants :
\begin{itemize}
    \item améliorer l'algorithme (vitesse, clarté, autres critères),
    \item créer un module permettant de modifier des images avec plusieurs paramètres (agrandissement, suppression d'une zone particulière, autres paramètres),
    \item trouver une manière efficace de stocker les coutures pour pouvoir utiliser l'algorithme complet en temps réel,
    \item créer un module pour site \emph{web} permettant l'affichage d'images en fonction de la taille des écrans utilisateurs (\emph{responsive web}).
\end{itemize}

\subsection{Planification}

La planification prévue est la suivante :

\begin{figure}[h]
    \includegraphics[width=\linewidth]{resources/ganttchart.pdf}
    \caption{Planning du projet}
    \label{tab:planning}
\end{figure}

\subsection{Les objectifs}

\subsubsection{Implémentation simple du \emph{Seam Carving}}

L'objectif premier est de bien comprendre l'algorithme et réussir à l'implémenter. Pour faire cela, nous avons choisi d'utiliser le langage Python qui nous permettra de nous concentrer sur l'algorithmique, plus que sur la technique. De plus ce langage permet de lire facilement des images.

Le but est de créer plusieurs fonctions d'énergies pour pouvoir tester les différences entre elles. Il faut évidemment également créer l'algorithme simple du \emph{Seam Carving} vu en partie~\ref{sec:seam-carving}.

\subsubsection{Amélioration de l'algorithme}

Une fois l'algorithme bien compris et implémenté, il faut tenter de l'améliorer. En premier lieu grâce à l'énergie prospective (partie~\ref{sec:forward-energy}), mais aussi pour du temps réel (partie~\ref{sec:real-time}).

Par la suite nous pouvons également ajouter la possibilité de supprimer une partie spécifique de l'image, mais aussi garder une partie de l'image intacte (comme vu dans la partie~\ref{sec:seam-carving}).

\subsubsection{Création d'un module}

Nous créerons ensuite un module (langage à déterminer) pour utiliser notre travail depuis une interface pour un utilisateur lambda.

Le principe est d'automatiser l'algorithme en lui donnant un certain nombre de paramètres tels que :
\begin{itemize}
    \item la fonction d'énergie utilisée,
    \item le type d'algorithme utilisé (\emph{backward energy}, \emph{forward energy}...),
    \item l'image à recadrer,
    \item la taille voulue de l'image (dimensions $n \times m$).
\end{itemize}

\subsubsection{Stocker les coutures}

L'un des principaux problèmes du \emph{Seam Carving} est le temps qu'il prend pour calculer la meilleure couture. Les solutions en temps réel existent mais donnent des résultats qui ne sont pas forcément optimaux (partie~\ref{sec:real-time}).

Une autre solution est de lancer l'algorithme une fois puis de stocker les différentes coutures. Notre objectif ici étant de trouver le meilleur moyen pour stocker lesdites coutures calculées.

Il faut également pouvoir reformer l'image modifiée à partir de l'image de base et de coutures calculées.

\subsubsection{Site \emph{web responsive}}

L'objectif ultime est la possibilité d'intégrer des images sur un site \emph{web responsive}~: selon la taille de l'écran utilisateur, l'image doit automatiquement remplir l'écran.

Pour y arriver, l'utilisation des stockages de coutures est essentiel puisque le calcul doit se faire en temps réel.

Le module en JavaScript doit pouvoir être ajouté aisément sur un site, et l'utilisation doit être très simple.

\begin{minted}{xml}
    <img src="mon_image.png" data-seam="ma_seam.sc"/>
\end{minted}

Ce module représentera alors une synthèse concrète car utilisable de notre travail sur ce projet.